\documentclass[10pt,a4paper]{memoir}
\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{textcomp} 	
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel} 

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{tabto}
% \usepackage{tikz}
\usepackage{lipsum}

\def \matheuro{\,\text{\texteuro }}

\begin{document}
pippo

\TabPositions{15mm}

% \tab crea dei casini di immagine non trovata
\(-\dfrac{3}{2}\) %\tab\fbox{DF}\quad\fbox{DP}\quad\fbox{I}

% \quad non ha nessun effetto
\(-\dfrac{3}{2}\)\quad\fbox{DF}~~~\fbox{DP}~~~\fbox{I}

% fuori dall'ambiente math usare \fbox
\(-\dfrac{3}{2}\)~~~\fbox{DF}~~~\fbox{DP}~~~\fbox{I}

% nell'ambiente math usare \boxed, ma \tab non funziona
\(-\dfrac{3}{2} \tab\boxed{DF}\quad\boxed{DP}\quad\boxed{I}\)

% nell'ambiente math usare \boxed funzionano sia \quad che \qquad
\(-\dfrac{3}{2} \qquad\boxed{DF}\quad\boxed{DP}\quad\boxed{I}\)

% \(-\dfrac{3}{2}\)
\end{document}
